<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Godkjenningsfritak - Human"
    id="3341fe1b-2413-4135-a28c-893567441052"
    documentation="Godkjenningsfritak er en viktig komponent i Eresept og kommuniserer kun med Reseptformidleren som eneste meldingspartner. Søknader for preparater uten markedsføringstillatelse, besvares i applikasjonen Godkjenningsfritak. Besvarelsen lastes opp i Reseptformidleren som oppdaterer statusen for aktuell e-resept. Når pasienten skal hente ut resepten på apotek, kontrollerer farmasøyt om søknaden for godkjenningsfritak er godkjent. Er den ikke godkjent - skal årsaken til avslag oppgis.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Behandler søknader fra leger som  ønsker å foreskrive narkotika uten formell godkjenning.&#xD;&#xA;Godkjenningsfritak hadde produksjonsstart i 2009/2010 og ble basert på samme kilde og kjernekode som Athene. Godkjenningsfritak er en viktig komponent i Eresept og kommuniserer kun med Reseptformidleren som eneste meldingspartner. Søknader for preparater uten markedsføringstillatelse, besvares i applikasjonen Godkjenningsfritak. Besvarelsen lastes opp i Reseptformidleren som oppdaterer statusen for aktuell e-resept. Når pasienten skal hente ut resepten på apotek, kontrollerer farmasøyt om søknaden for godkjenningsfritak er godkjent. Er den ikke godkjent - skal årsaken til avslag oppgis.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Danijela Steng er hovedbruker og fagperson for Godkjenningsfritak. Hun har meget god forståelse for arbeidsprosessen og god kontroll på meldingsstandarder som er i bruk. Hun er en god samarbeidspartner når nye funksjoner skal utvikles eller eksisterende må forbedres.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Alle endringer som utføres på tjenesten Godkjenningsfritak kan ha konsekvenser for Eresept-kjeden. Endring må planlegges godt og før testing og produksjonssetting må det avtales med Eresept-forvaltningen hos Direktoratet for eHelse. Kontaktpersoner er oppgitt i Service Description.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;FritaksDIPS (Dips Communicator) benyttes som meldingsmotor for å kommunisere med Reseptformidleren. Se egen beskrivelse for Dips Communicator">
  <properties
      key="difi:namespace"
      value="legemiddelverket"/>
</archimate:ApplicationComponent>
