<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Public 360"
    id="eca9ad78-84a7-4212-8396-876bcb6a0cd5"
    documentation="360° er et saks- og arkivsystem fra Software Innovation basert på NOARK 5. &#xD;&#xA;Alle vedtak som fattes i regi av SLV, skal dokumenteres i 360.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Etter SP9 som er lagt opp i april 2017 så er det også støtte for SharePoint 2016, samt utvidet støtte i flere nettleser &#xD;&#xA;Public 360 fra Software Innovation er Legemiddelverkets arkivløsning. Systemet oppfyller NOARK5 kravene og tilgjengelig arkivtjenester til EYRA-plattformen. Tjenestene er enkle og tilbyr følgende funksjonalitet:&#xD;&#xA;* Opprettelse, lesing, endring og avslutting av en sak&#xD;&#xA;* Opprettelse, lesing og endring av et dokumentkort&#xD;&#xA;* Opprettelse, lesing og uthenting av en fil&#xD;&#xA;* Opprettelse av en merknad på en sak&#xD;&#xA;* Opprettelse og endring av aktører&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;360° er samhandlingsløsningens «arkivlager». Alle dokumenter som det jobbes med på en sak i samhandlingsløsningen journalføres i 360°. Dokumentmaler til kommentering og utredning opprettes i samhandlingsløsningen som arbeidsdokumenter, og lagres der frem til de blir journalført ved utsendelse til søker. &#xD;&#xA;Dokumenter som opprettes i 360° utenom prosessflyt vil også vises i saksmappa i samhandlingsløsningen, men opprettelse av dokumentkort i 360° vil ikke påvirke en pågående prosessflyt. Det er derfor vesentlig at føring av dokumenter som er definert som en del av prosesstøtten føres fra sine respektive oppgaver i saksmappa, mens eventuelle andre dokumenter det skulle være behov for å føre utenom prosesstøtten, kan føres direkte i 360°, eller via ad-hoc oppgaver (se 5.3).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;360° er koblet mot Athene og Samhandlingsløsningen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Se vedlagte dokument, 13-6160 Løsningsbeskrivelse SLV 4 283424_7_0.DOCX, for beskrivelser av tilpasninger i 360°. Tilpasningene er beskrevet i forskjellige kapitler i løsningsbeskrivelsen, så søk gjennom dokumentet med ordet «Tilpasninger» for å få den fulle oversikten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;For å håndtere konvertering av PDF’er bruker P360 PixEdit som også leveres av Software Innovation.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;360° er virksomhetens arkivsystem for alle dokumenter som kan relateres til offentlige vedtak. 360° må derfor være tilgjengelig minimum i kontortiden 07-17 hver ukedag og gjerne utenom kontortiden også. 360° er koblet opp mot Samhandlingsløsningen og Athene på en slik måte at all saksbehandling stopper opp hvis 360° går ned.">
  <properties
      key="difi:namespace"
      value="legemiddelverket"/>
</archimate:ApplicationComponent>
