<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="EURS  (EXTEDO Universal Review System)"
    id="0d816eeb-5560-4d88-a671-0448375a2214"
    documentation="EURS (EXTEDO Universal Review System) er en multifunksjonell programvareløsning som fungerer som et samlet verktøy for eCTD validering og gjennomgang. Systemet kontrollerer om en innsendt eCTD- eller Nees-basert dokumentasjon er i samsvar med det offisielle eCTD formatet&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;EURS (EXTEDO Universal Review System) er en multifunksjonell programvareløsning som fungerer som et samlet verktøy for eCTD validering og gjennomgang. &#xD;&#xA;Systemet kontrollerer om en innsendt eCTD- eller Nees-basert dokumentasjon er i samsvar med det offisielle eCTD formatet. Den er spesielt designet for validering, aksept, import, gjennomgang og vedlikeholdskrav fra EMA (European Medicines Agency), nasjonale legemiddelverks myndigheter (NCAs).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;EURS er et godt verktøy som Legemiddelverket har hatt i produksjon siden 2009. Potensialet har ikke blitt tilstrekkelig utnyttet da mange av saksbehandlerne har foretrukket å jobbe i Windows Utforsker mot Dossier mappestrukturen. Bakgrunn for det kan være at i begynnelsen av perioden for EURS - var det mange problemer og feil i programmet som brukerne gikk lei av å jobbe med.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Nøkkelbruker Eirik Grønevik er en meget sterk fagperson som gjerne gjennomfører oppdateringskurs når nye versjoner av EURS produksjonsettes. Eirik håndterer også bestilling av ny lisensnøkkel som må legges inn i EURS hver desember årlig. Eirik sender inn bestillingen til 99X som en Standard Change. Jobben for 99X er kun å erstatte en enkelt lisensfil på alle Citrix-serverne som kjører den svært enkle og lette EURS klienten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Extedo sender ut nyhetsmeldinger på epost når ny versjoner av EURS gjøres tilgjengelig. Informasjon om hva som er nytt danner grunnlag for å vurdere om vi skal oppgradere versjonen som er i produksjon. Eirik Grønevik og Espen Skoe har vurdert om den nye funksjonalitet har vært tilstrekkelig for å oppgradere. Systemeier Seline Gustavesen har hatt siste ordet etter at det økonomisk har vært avklart med Gunnar Carelius.">
  <properties
      key="difi:namespace"
      value="legemiddelverket"/>
</archimate:ApplicationComponent>
