<archimate:BusinessService
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Behandling av MT-Søknader"
    id="b208d727-65ef-43b2-83f9-01b9e7db96ec"
    documentation="Ny MT-søknad (Søknad om markedsføringstillatelse), eller endringer og fornyelser i MT-søknad.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Utrede legemidler til mennesker og dyr med hensyn til kvalitet, sikkerhet og effekt&#xD;&#xA;Vurdere søknader om markedsføringstillatelse for salg av legemidler i Norge, samt godkjenne preparatomtale, pakningsvedlegg og merking&#xD;&#xA;Vurdere søknader om endringer og fornyelser for godkjente legemidler&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Arkiv er førstelinje for ting som kommer inn&#xD;&#xA;* CESP - dekker også søknader om klinisk utprøving&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Tjenesten omfatter også:&#xD;&#xA;* Prosesser knyttet til MT: Navn, reseptstatus, nivåvurdering, Tilsyn av kliniske studier&#xD;&#xA;* Regulatorisk etter MT - Bl.a. Administrativ oppfølging/ koordinering av Paediatric (art. 45/46), utstede WHO sertifikater (CPP), koordinering av PSUR, PSUSA mm&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Referrals:&#xD;&#xA;Dersom medlemslandene (MS) under desentralisert prosedyre (DCP) eller gjensidig anerkjennelsesprosedyre (MRP) ikke kan godkjenne utredningsrapporten eller produktinformasjon fordi de mener det mangler informasjon om bivirkninger/alvorlig risiko for mennesker, dyr eller miljøet - skal dette varsles. Dette varslet er det som omtales som en &quot;Referral&quot;, og utvider prosedyren med 60 dager (referral prcedure). Referanselandet (RMS) har ansvar for å varsle CMDh/v om uenighetene, mens medlemslandet (MS) som er uenig er ansvarlig for å beskrive hvorfor de er uenige. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Alle nye, innovative legemidler skal gjennom sentral prosedyre (CP). Ellers er det opp til søker til selv å velge prosedyre.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Innkreving av Registreringsavgift for MT-søknad&#xD;&#xA;&#x9;* Etter størrelse på prosessen for registrering / og godkjenning&#xD;&#xA;&#x9;* Avgiften skal stå i forhold til forbrukte ressurser&#xD;&#xA;&#x9;&#x9;* Pengene går til statskassen, og kommer tilbake over statsbudjsettet">
  <properties
      key="difi:namespace"
      value="legemiddelverket"/>
</archimate:BusinessService>
